% ============================================================
% 4.2 Thiết kế chi tiết: Mua hàng
% 4.4 Bảng tham chiếu: Mua hàng
% Owner: Person 2
% ============================================================

\section{Thiết kế chi tiết --- Mua hàng}

% ------------------------------------------------------------------
\subsection{Giao diện (Lớp biên)}
\label{subsec:order-forms}

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Danh sách form --- module Mua hàng}
\label{tab:order-forms}
\begin{tabular}{@{}p{3.2cm}lp{4.5cm}p{3.8cm}@{}}
\toprule
\rowcolor{headerblue}
\thead{Form} & \thead{Actor} & \thead{Control chính} & \thead{API được gọi} \\
\midrule
CartPage           & Buyer  & Checkbox chọn SP, nút +/-, nút Checkout & GetCart, UpdateCart, ClearCart \\
CheckoutPage       & Buyer  & Danh sách item, input địa chỉ, chọn vận chuyển/thanh toán, ví, nút Đặt hàng & BuyerCheckout \\
BuyerPendingList   & Buyer  & Danh sách mục đã thanh toán chờ seller xác nhận & ListBuyerPending \\
SellerInbox        & Seller & Danh sách mục đã thanh toán, nút Xác nhận/Từ chối & ListSellerPending, ConfirmSellerPending, RejectSellerPending \\
OrderListPage      & Buyer/Seller & Bộ lọc trạng thái, phân trang & ListBuyerConfirmed, ListSellerConfirmed \\
OrderDetailPage    & Buyer/Seller & Thông tin đơn, theo dõi vận chuyển & GetBuyerOrder, GetSellerOrder \\
SellerDashboard    & Seller & Thống kê, biểu đồ, top SP & GetSellerOrderStats, GetSellerOrderTimeSeries, GetSellerTopProducts \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

% ------------------------------------------------------------------
\subsection{API (Lớp xử lý)}
\label{subsec:order-apis}

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Danh sách API --- module Mua hàng}
\label{tab:order-apis}
\small
\begin{tabular}{@{}p{3.2cm}p{4cm}p{2.8cm}p{4cm}@{}}
\toprule
\rowcolor{headerblue}
\thead{API} & \thead{Input chính} & \thead{Output} & \thead{Mô tả} \\
\midrule
GetCart          & AccountID & []CartItem & Lấy danh sách giỏ hàng \\
UpdateCart       & SkuID, Quantity/ DeltaQuantity & -- & Cập nhật số lượng; quantity=0 xoá item \\
ClearCart        & AccountID & -- & Xoá toàn bộ giỏ hàng \\
BuyerCheckout    & Address, PaymentOption, UseWallet, Items[]\{SkuID, Qty, TransportOption, Note\} & Items[], Payment, RedirectUrl, WalletDeducted, Total & Thanh toán trước: reserve inventory, quote transport, trừ ví, tạo payment, tạo items \\
\addlinespace
ListBuyerPending & AccountID, Status[], Page & Paginate[OrderItem] & DS mục đã thanh toán chờ seller \\
ListSellerPending & SellerID, Search, Page & Paginate[OrderItem] & DS mục đã thanh toán chờ seller xác nhận \\
ConfirmSellerPending & ItemIDs[], Note & Order & Seller xác nhận $\to$ tạo Order + Transport \\
RejectSellerPending & ItemIDs[] & -- & Seller từ chối $\to$ hoàn ví \\
CancelUnpaidCheckout & PaymentID & -- & Tự động huỷ items sau 15 phút timeout thanh toán \\
AutoCancelPendingItems & PaymentID & -- & Tự động huỷ items sau 48h seller không phản hồi \\
\addlinespace
GetBuyerOrder    & OrderID & Order & Chi tiết đơn (buyer) \\
GetSellerOrder   & OrderID & Order & Chi tiết đơn (seller) \\
ListBuyerConfirmed & BuyerID, Status[], Page & Paginate[Order] & DS đơn hàng buyer \\
ListSellerConfirmed & SellerID, Status[], Page & Paginate[Order] & DS đơn hàng seller \\
ConfirmPayment   & RefID, Status & -- & Callback từ payment gateway \\
\addlinespace
GetSellerOrderStats & SellerID, DateRange & SellerOrderStats & Thống kê tổng hợp \\
GetSellerOrderTimeSeries & SellerID, DateRange & []TimeSeriesPoint & Biểu đồ theo thời gian \\
GetSellerPendingActions & SellerID & PendingActions & Số lượng hành động chờ \\
GetSellerTopProducts & SellerID, Limit & []TopProduct & Top SP bán chạy \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

\begin{center}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{sequencediagram}
\newinst{form}{BuyerForm}
\newinst[1.2]{handler}{OrderHandler}
\newinst[1]{cat}{CatalogProxy}
\newinst[1]{inv}{InventoryProxy}
\newinst[1]{tp}{TransportProvider}
\newinst[1]{acc}{AccountProxy}
\newinst[1]{pay}{PaymentProvider}
\newinst[1]{db}{DB (SQLC)}
\newinst[1]{sform}{SellerForm}

\begin{call}{form}{BuyerCheckout(items, addr, payOpt, useWallet)}{handler}{Items, Payment, RedirectUrl}
  \begin{call}{handler}{GetProductSKU(skuIDs)}{cat}{[]SKU}
  \end{call}
  \begin{call}{handler}{ReserveInventory(skuID, qty)}{inv}{serialIDs}
  \end{call}
  \begin{call}{handler}{Quote(item, from, to)}{tp}{transportCost}
  \end{call}
  \begin{call}{handler}{WalletDebit(amount)}{acc}{ok}
  \end{call}
  \begin{call}{handler}{CreatePayment(remaining)}{pay}{refID, redirectUrl}
  \end{call}
  \begin{call}{handler}{restate.Run: insertItems(payment\_id)}{db}{items}
  \end{call}
\end{call}

\postlevel

\begin{call}{pay}{ConfirmPayment(refID, Success)}{handler}{ok}
  \begin{call}{handler}{restate.Run: updatePaymentStatus()}{db}{ok}
  \end{call}
\end{call}

\postlevel

\begin{call}{sform}{ConfirmSellerPending(itemIDs, note)}{handler}{Order}
  \begin{call}{handler}{CreateShipment(items)}{tp}{transport}
  \end{call}
  \begin{call}{handler}{restate.Run: insertOrder()}{db}{order}
  \end{call}
  \begin{call}{handler}{restate.Run: setItemsOrderID()}{db}{ok}
  \end{call}
\end{call}

\end{sequencediagram}
}%
\captionof{figure}{Luồng xử lý chính của quy trình mua hàng (thanh toán trước)}
\label{fig:order-sequence}
\end{center}

% ------------------------------------------------------------------
\subsection{Đặc tả chi tiết Form}
\label{subsec:order-form-detail}

Phần này mô tả chi tiết 3 form quan trọng nhất của module Mua hàng.
Các form còn lại (\texttt{BuyerPendingList}, \texttt{OrderListPage}, \texttt{OrderDetailPage}, \texttt{SellerDashboard}) có cấu trúc tương tự --- chủ yếu là danh sách read-only kết hợp phân trang; xem đặc tả API tương ứng ở mục~\ref{subsec:order-api-detail}.

% - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
\subsubsection{Form CartPage}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item \textbf{Ảnh}: xem Hình~\ref{fig:impl-cart} (Chương 5)
  \item \textbf{Users}: Khách hàng (Buyer)
  \item \textbf{Controls chính}:
    \begin{itemize}
      \item \texttt{ItemCheckbox}: chọn/bỏ chọn từng SKU trong giỏ để thanh toán; thay đổi không gọi API --- lưu trạng thái ở client.
      \item \texttt{QuantityInput} (nút +/-): chỉnh số lượng từng dòng. Nhiệm vụ: cập nhật số lượng. Inputs: \texttt{(skuID, quantity)}. Outputs: cart\_item mới. Xử lý: gọi API \texttt{UpdateCart}.
      \item \texttt{DeleteButton}: xoá một SKU khỏi giỏ. Nhiệm vụ: xoá item. Inputs: \texttt{skuID}. Outputs: -. Xử lý: gọi API \texttt{UpdateCart} với \texttt{quantity=0} hoặc \texttt{ClearCart}.
      \item \texttt{SelectAllCheckbox}: chọn/bỏ chọn toàn bộ dòng --- client-only, không gọi API.
      \item \texttt{CheckoutButton}: chuyển sang \texttt{CheckoutPage} kèm danh sách \texttt{skuID} đã chọn. Inputs: danh sách \texttt{skuID} được check. Outputs: điều hướng sang \texttt{CheckoutPage}. Xử lý: không gọi API, truyền state qua route/query.
    \end{itemize}
\end{itemize}

% - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
\subsubsection{Form CheckoutPage}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item \textbf{Ảnh}: xem Hình~\ref{fig:impl-checkout} (Chương 5)
  \item \textbf{Users}: Khách hàng (Buyer)
  \item \textbf{Controls chính}:
    \begin{itemize}
      \item \texttt{ItemList}: danh sách SKU đã chọn từ giỏ hàng, hiển thị snapshot tên, ảnh, giá niêm yết, số lượng. Mỗi item có dropdown chọn phương thức vận chuyển riêng.
      \item \texttt{TransportOptionSelect} (per item): dropdown chọn đơn vị vận chuyển cho từng item (GHTK, Tiết kiệm, Nhanh, v.v.). Phí vận chuyển ước tính hiển thị bên cạnh.
      \item \texttt{AddressInput}: nhập địa chỉ giao hàng dùng chung cho tất cả items, validate 1--500 ký tự. Hỗ trợ chọn từ danh sách địa chỉ đã lưu.
      \item \texttt{PaymentMethodSelect}: chọn cổng thanh toán (VNPay, SePay, COD, v.v.).
      \item \texttt{WalletToggle}: checkbox bật/tắt sử dụng số dư ví để trừ trước. Khi bật, hiển thị số dư hiện tại và số tiền sẽ trừ từ ví.
      \item \texttt{TotalPreview}: read-only, hiển thị chi tiết: tổng sản phẩm, phí vận chuyển từng item, số tiền trừ ví (nếu có), và tổng cần thanh toán qua cổng.
      \item \texttt{BuyNowFlag}: checkbox ẩn, \texttt{true} khi mua ngay 1 SKU từ trang sản phẩm (bỏ qua giỏ hàng).
      \item \texttt{SubmitButton}: Nhiệm vụ: thanh toán và tạo items. Inputs: \texttt{(items[], address, paymentOption, useWallet)}. Outputs: \texttt{Items[]}, \texttt{Payment}, \texttt{RedirectUrl}. Xử lý: gọi API \texttt{BuyerCheckout}; nếu \texttt{RedirectUrl} có giá trị thì redirect browser đến cổng thanh toán; nếu ví đủ trả toàn bộ thì items được tạo trực tiếp và chuyển về \texttt{BuyerPendingList}.
    \end{itemize}
\end{itemize}

% - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
\subsubsection{Form SellerInbox}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item \textbf{Ảnh}: xem Hình~\ref{fig:impl-seller-inbox} (Chương 5)
  \item \textbf{Users}: Người bán (Seller)
  \item \textbf{Controls chính}:
    \begin{itemize}
      \item \texttt{PendingItemList}: danh sách items đã thanh toán (\texttt{payment.status = Success}) chưa có \texttt{order\_id} của seller, hỗ trợ tìm kiếm theo tên sản phẩm/SKU và phân trang. Mỗi item hiển thị \texttt{transport\_option} mà buyer đã chọn. Xử lý: gọi API \texttt{ListSellerPending}.
      \item \texttt{ItemCheckbox}: chọn nhiều items cùng \texttt{transport\_option} để xử lý theo lô. Hệ thống validate các items đã chọn phải cùng buyer và cùng \texttt{transport\_option}.
      \item \texttt{NoteInput}: ghi chú của seller cho buyer (tùy chọn), max 500 ký tự.
      \item \texttt{ConfirmButton}: Nhiệm vụ: tạo đơn hàng từ các items đã chọn. Inputs: \texttt{(itemIDs[], note)}. Outputs: \texttt{Order} mới. Xử lý: gọi API \texttt{ConfirmSellerPending}; platform tự tạo transport dựa trên \texttt{transport\_option} của item.
      \item \texttt{RejectButton}: Nhiệm vụ: từ chối items đã chọn, hoàn tiền vào ví buyer. Inputs: \texttt{(itemIDs[])}. Outputs: -. Xử lý: gọi API \texttt{RejectSellerPending}.
    \end{itemize}
\end{itemize}

% ------------------------------------------------------------------
\subsection{Đặc tả chi tiết API}
\label{subsec:order-api-detail}

Phần này mô tả chi tiết 7 API quan trọng nhất của module Mua hàng.
Các API CRUD đơn giản (\texttt{GetCart}, \texttt{UpdateCart}, \texttt{ClearCart}, \texttt{ListBuyerPending}, \texttt{ListSellerPending}, \texttt{ListBuyerConfirmed}, \texttt{GetBuyerOrder}, \texttt{GetSellerOrder}, \texttt{GetSellerOrderStats}) thực hiện truy vấn thẳng vào bảng tương ứng, không có side effect liên module.

% - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
\subsubsection{API BuyerCheckout}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item \textbf{Nhiệm vụ}: Quote transport cho từng item, tính tổng tiền, trừ ví (nếu bật), tạo payment qua cổng thanh toán (nếu còn dư), tạo items đã link \texttt{payment\_id} --- tất cả trong một giao dịch durable (Restate).
  \item \textbf{Inputs}: \texttt{\{Account, BuyNow bool, Address string (1--500), PaymentOption string, UseWallet bool, Items []\{SkuID uuid, Quantity int64 > 0, TransportOption string, Note string (0--500)\}\}}.
  \item \textbf{Outputs}: \texttt{\{Items []OrderItem, Payment, RedirectUrl *string, WalletDeducted int64, Total int64\}} --- \texttt{RedirectUrl} là \texttt{nil} nếu ví đủ trả toàn bộ hoặc COD.
  \item \textbf{Xử lý}:
    \begin{enumerate}
      \item Validate input qua struct tag (\texttt{go-playground/validator}); đảm bảo mỗi item có \texttt{TransportOption} hợp lệ.
      \item Với mỗi item: gọi \texttt{CatalogBiz.GetProductSKU(skuID)} qua Restate proxy để lấy \texttt{unitPrice}, \texttt{skuName}, \texttt{sellerID}, \texttt{sellerAddress} (snapshot tại thời điểm đặt).
      \item Gọi \texttt{InventoryBiz.ReserveInventory(skuID, qty)} cho từng item --- nếu bất kỳ item nào fail, toàn bộ request fail với lỗi \texttt{Terminal} (Restate không retry).
      \item Với mỗi item: gọi \texttt{TransportProvider.QuoteFee(transportOption, sellerAddress, buyerAddress, weight)} để lấy \texttt{transportCostEstimate}.
      \item Tính \texttt{total = $\sum$(unitPrice $\times$ quantity + transportCostEstimate)}.
      \item Nếu \texttt{UseWallet = true}: gọi \texttt{AccountBiz.WalletDebit(min(walletBalance, total))}; tính \texttt{remaining = total - walletDeducted}.
      \item Nếu \texttt{remaining > 0}: gọi \texttt{PaymentProvider.CreatePayment(paymentOption, remaining)} để lấy \texttt{refID} và \texttt{redirectUrl}.
      \item Trong \texttt{restate.Run()}: \texttt{InsertPayment} vào \texttt{order.payment} với \texttt{status=Pending} (hoặc \texttt{Success} nếu ví đủ), \texttt{date\_expired = now + 15min}.
      \item Trong \texttt{restate.Run()}: \texttt{InsertItems} vào \texttt{order.item} cho từng SKU với \texttt{payment\_id}, \texttt{transport\_option}, \texttt{transport\_cost\_estimate}, \texttt{unit\_price}, \texttt{sku\_name} đã snapshot.
      \item Trong \texttt{restate.Run()}: \texttt{DeleteCartItems} cho các SKU đã đặt nếu \texttt{BuyNow=false}.
      \item Nếu \texttt{remaining > 0}: đặt Restate delayed call \texttt{CancelUnpaidCheckout(paymentID)} sau 15 phút.
      \item Fire-and-forget: \texttt{restate.ServiceSend(ctx, "Order", "NotifySellerPending", ...)} để gửi thông báo inbox cho seller.
    \end{enumerate}
\end{itemize}

% - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
\subsubsection{API ConfirmSellerPending}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item \textbf{Nhiệm vụ}: Seller xác nhận một lô items đã thanh toán, hệ thống tạo \texttt{Order} và \texttt{Transport} tương ứng, gán \texttt{order\_id} cho items, thông báo buyer.
  \item \textbf{Inputs}: \texttt{\{Account, ItemIDs []int64, Note string\}}.
  \item \textbf{Outputs}: \texttt{Order} vừa tạo.
  \item \textbf{Xử lý}:
    \begin{enumerate}
      \item Kiểm tra tất cả items thuộc \texttt{seller\_id} của account; item nào đã có \texttt{order\_id} hoặc đã bị huỷ (\texttt{date\_cancelled IS NOT NULL}) thì báo lỗi.
      \item Validate: tất cả items cùng \texttt{buyer\_id}, cùng \texttt{transport\_option}, và đã thanh toán thành công (\texttt{payment.status = Success}).
      \item Tính \texttt{total = $\sum$(unit\_price $\times$ quantity + transport\_cost\_estimate)}; \texttt{productDiscount = 0}.
      \item Trong \texttt{restate.Run()}: gọi \texttt{TransportProvider.CreateShipment(transportOption, sellerAddress, buyerAddress, items)} để tạo vận đơn thực tế, lấy \texttt{transportID} và \texttt{trackingCode}.
      \item Trong \texttt{restate.Run()}: \texttt{InsertTransport} vào \texttt{order.transport} với thông tin vận đơn.
      \item Trong \texttt{restate.Run()}: \texttt{InsertOrder} vào \texttt{order.order} với \texttt{total} vừa tính.
      \item Trong \texttt{restate.Run()}: \texttt{UpdateItems} --- gán \texttt{order\_id} cho tất cả items trong lô.
      \item Fire-and-forget: \texttt{restate.ServiceSend(ctx, "Order", "NotifyBuyerConfirmed", ...)} để gửi thông báo cho buyer.
    \end{enumerate}
\end{itemize}

% - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
\subsubsection{API ConfirmPayment (Webhook)}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item \textbf{Nhiệm vụ}: Xử lý callback từ cổng thanh toán sau khi người dùng hoàn tất giao dịch; cập nhật trạng thái \texttt{Payment}; khởi động timeout 48h chờ seller xác nhận.
  \item \textbf{Inputs}: \texttt{\{RefID string, Status payment.Status\}} --- do cổng thanh toán gửi qua HTTP POST (webhook).
  \item \textbf{Outputs}: HTTP 200 OK (không có body nghiệp vụ); cổng dùng status code để xác nhận nhận webhook.
  \item \textbf{Xử lý}:
    \begin{enumerate}
      \item Xác minh chữ ký HMAC của webhook để đảm bảo nguồn hợp lệ; trả lỗi 401 nếu không hợp lệ.
      \item Tìm \texttt{Payment} theo \texttt{ref\_id}; nếu không tìm thấy trả 404.
      \item Nếu \texttt{payment.status} đã là terminal (\texttt{Success}/\texttt{Failed}), bỏ qua (idempotent).
      \item Trong \texttt{restate.Run()}: cập nhật \texttt{payment.status} theo \texttt{Status} từ webhook.
      \item Nếu \texttt{Status=Success}: đặt Restate delayed call \texttt{AutoCancelPendingItems(paymentID)} sau 48h để tự động huỷ nếu seller không phản hồi.
      \item Fire-and-forget: \texttt{restate.ServiceSend(ctx, "Order", "NotifyPaymentResult", ...)} để thông báo kết quả cho buyer.
    \end{enumerate}
\end{itemize}

% - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
\subsubsection{API CancelUnpaidCheckout}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item \textbf{Nhiệm vụ}: Tự động huỷ items sau 15 phút nếu buyer chưa hoàn tất thanh toán qua cổng; giải phóng tồn kho và hoàn tiền ví (nếu đã trừ).
  \item \textbf{Inputs}: \texttt{\{PaymentID uuid\}} --- được gọi bởi Restate delayed call, không phải từ client.
  \item \textbf{Outputs}: -- (internal).
  \item \textbf{Xử lý}:
    \begin{enumerate}
      \item Tìm \texttt{Payment} theo \texttt{paymentID}; nếu \texttt{status} đã là \texttt{Success} thì bỏ qua (buyer đã thanh toán kịp).
      \item Trong \texttt{restate.Run()}: cập nhật \texttt{payment.status = Failed}.
      \item Truy vấn tất cả items có \texttt{payment\_id = paymentID} và \texttt{date\_cancelled IS NULL}.
      \item Trong \texttt{restate.Run()}: set \texttt{date\_cancelled = now()} cho tất cả items.
      \item Gọi \texttt{InventoryBiz.ReleaseInventory(skuID, qty)} cho từng item để giải phóng tồn kho đã reserve.
      \item Nếu payment có \texttt{wallet\_deducted > 0}: gọi \texttt{AccountBiz.WalletCredit(buyerID, walletDeducted)} để hoàn tiền ví.
      \item Fire-and-forget: thông báo buyer rằng đơn hàng đã bị huỷ do hết hạn thanh toán.
    \end{enumerate}
\end{itemize}

% - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
\subsubsection{API AutoCancelPendingItems}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item \textbf{Nhiệm vụ}: Tự động huỷ các items đã thanh toán nhưng seller không xác nhận sau 48 giờ; hoàn tiền vào ví buyer và giải phóng tồn kho.
  \item \textbf{Inputs}: \texttt{\{PaymentID uuid\}} --- được gọi bởi Restate delayed call, không phải từ client.
  \item \textbf{Outputs}: -- (internal).
  \item \textbf{Xử lý}:
    \begin{enumerate}
      \item Truy vấn tất cả items có \texttt{payment\_id = paymentID}, \texttt{order\_id IS NULL}, và \texttt{date\_cancelled IS NULL} (chỉ huỷ items chưa được seller xác nhận).
      \item Nếu không có item nào thỏa điều kiện: bỏ qua (seller đã xác nhận hết).
      \item Trong \texttt{restate.Run()}: set \texttt{date\_cancelled = now()} cho các items còn pending.
      \item Gọi \texttt{InventoryBiz.ReleaseInventory(skuID, qty)} cho từng item bị huỷ.
      \item Tính \texttt{refundAmount = $\sum$(unit\_price $\times$ quantity + transport\_cost\_estimate)} của các items bị huỷ.
      \item Gọi \texttt{AccountBiz.WalletCredit(buyerID, refundAmount)} để hoàn tiền vào ví buyer.
      \item Fire-and-forget: thông báo buyer và seller rằng items đã bị tự động huỷ do seller không phản hồi.
    \end{enumerate}
\end{itemize}

% - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
\subsubsection{API CreateRefundDispute}
\label{subsubsec:api-create-refund-dispute}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item \textbf{Nhiệm vụ}: Buyer hoặc Seller mở tranh chấp trên một yêu cầu hoàn trả khi không đồng ý quyết định; hệ thống lưu dispute và thông báo bên còn lại.
  \item \textbf{Inputs}: \texttt{\{Account, RefundID uuid, Reason string\}}.
  \item \textbf{Outputs}: \texttt{RefundDispute} — bản ghi với \texttt{status=Pending}.
  \item \textbf{Xử lý}:
    \begin{enumerate}
      \item Validate: caller là buyer hoặc seller của đơn hàng liên quan đến \texttt{RefundID}.
      \item Validate: \texttt{refund.status} không phải \texttt{Success} hoặc \texttt{Cancelled}.
      \item Validate: không tồn tại dispute nào đang ở trạng thái \texttt{Pending} cho cùng \texttt{RefundID}.
      \item Trong \texttt{restate.Run()}: \texttt{InsertRefundDispute} vào bảng \texttt{order.refund\_dispute} với \texttt{issued\_by\_id = account.ID}, \texttt{status=Pending}.
      \item Fire-and-forget: \texttt{restate.ServiceSend} gửi thông báo đến bên còn lại (nếu caller là buyer thì thông báo seller và ngược lại).
    \end{enumerate}
  \item \textbf{Rate limit}: 3 yêu cầu/phút per user (trả về 429 kèm \texttt{Retry-After} khi vượt ngưỡng).
\end{itemize}

% - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
\subsubsection{API UpdateTransportStatus (GHTK Webhook)}
\label{subsubsec:api-update-transport-status}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item \textbf{Nhiệm vụ}: Nhận webhook từ GHTK để cập nhật trạng thái giao vận; áp dụng state machine đảm bảo chuyển trạng thái hợp lệ; thông báo buyer và seller khi đơn giao thành công hoặc thất bại.
  \item \textbf{Inputs}: \texttt{\{TransportID, Status, Data JSONB\}} — gọi nội bộ sau khi GHTK webhook handler ánh xạ 13 mã trạng thái GHTK về 7 enum nội bộ.
  \item \textbf{Outputs}: \texttt{Transport} đã cập nhật trạng thái.
  \item \textbf{Xử lý}:
    \begin{enumerate}
      \item Tra cứu transport record theo \texttt{TransportID}; trả lỗi nếu không tồn tại.
      \item Kiểm tra idempotency: nếu \texttt{transport.status == Status} thì bỏ qua (đã xử lý).
      \item Validate state machine: chỉ cho phép các chuyển trạng thái hợp lệ\\
            (\texttt{Pending$\to$LabelCreated$\to$InTransit$\to$OutForDelivery$\to$Delivered}; \texttt{any$\to$Failed/Cancelled}); trạng thái terminal (\texttt{Delivered}, \texttt{Failed}, \texttt{Cancelled}) từ chối mọi chuyển trạng thái tiếp theo.
      \item Trong \texttt{restate.Run()}: cập nhật \texttt{transport.status} và merge \texttt{Data} vào \texttt{transport.data} (JSONB).
      \item Nếu trạng thái mới là \texttt{Delivered}, \texttt{Failed}, hoặc \texttt{Cancelled}: fire-and-forget thông báo đến cả buyer và seller.
    \end{enumerate}
\end{itemize}

% ------------------------------------------------------------------
\subsection{Bảng tham chiếu --- Mua hàng}
\label{subsec:order-crossref}

\begin{table}[htbp]
\centering
\caption{Tham chiếu UC $\to$ Form $\to$ API $\to$ Table}
\label{tab:order-crossref}
\begin{tabular}{@{}p{2.8cm}p{2.8cm}p{3.5cm}p{4cm}@{}}
\toprule
\rowcolor{headerblue}
\thead{Use Case} & \thead{Form} & \thead{API} & \thead{Table} \\
\midrule
Quản lý giỏ hàng & CartPage & GetCart, UpdateCart, ClearCart & order.cart\_item \\
Đặt hàng & CheckoutPage & BuyerCheckout & order.item, order.payment \\
Xem mục chờ & BuyerPendingList, SellerInbox & ListBuyerPending, ListSellerPending & order.item \\
Xác nhận đơn & SellerInbox & ConfirmSellerPending, RejectSellerPending & order.order, order.item, order.transport \\
Xem đơn hàng & OrderListPage, OrderDetailPage & ListBuyerConfirmed, GetBuyerOrder & order.order, order.item \\
Dashboard & SellerDashboard & GetSellerOrderStats, GetSellerTopProducts & order.order, order.item \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}
