% ============================================================
% 4.2 Thiết kế chi tiết: Hoàn trả + Tranh chấp
% 4.4 Bảng tham chiếu: Hoàn trả + Tranh chấp
% Owner: Person 3
% ============================================================

\section{Thiết kế chi tiết --- Hoàn trả và Tranh chấp}

% ------------------------------------------------------------------
\subsection{Giao diện (Lớp biên)}
\label{subsec:refund-forms}

\small
\rowcolors{2}{white}{rowgray}
\begin{longtable}{@{}L{3.5cm}lL{4.5cm}L{3.5cm}@{}}
\caption{Danh sách form --- module Hoàn trả}\label{tab:refund-forms}\\
\toprule
\rowcolor{headerblue}
\thead{Form} & \thead{Actor} & \thead{Control chính} & \thead{API được gọi} \\
\midrule
\endfirsthead
\toprule
\rowcolor{headerblue}
\thead{Form} & \thead{Actor} & \thead{Control chính} & \thead{API được gọi} \\
\midrule
\endhead
\midrule
\multicolumn{4}{r}{\small\textit{Tiếp theo trang sau}} \\
\endfoot
\bottomrule
\endlastfoot

RefundRequestForm & Buyer & RadioGroup phương thức (PickUp/DropOff), TextArea lý do, FileUpload bằng chứng, Input địa chỉ & CreateBuyerRefund \\
RefundListPage    & Buyer & Bộ lọc trạng thái, phân trang & ListBuyerRefunds \\
RefundEditForm    & Buyer & Chỉnh sửa lý do, phương thức, địa chỉ, upload thêm ảnh & UpdateBuyerRefund \\
RefundCancelBtn   & Buyer & Nút Huỷ yêu cầu & CancelBuyerRefund \\
SellerRefundReview & Seller & Xem chi tiết refund, nút Chấp nhận & ConfirmSellerRefund \\
\end{longtable}
\rowcolors{1}{}{}
\normalsize

% ------------------------------------------------------------------
\subsection{API (Lớp xử lý)}
\label{subsec:refund-apis}

\small
\rowcolors{2}{white}{rowgray}
\begin{longtable}{@{}L{3.5cm}L{4cm}L{2.5cm}L{4cm}@{}}
\caption{Danh sách API --- module Hoàn trả}\label{tab:refund-apis}\\
\toprule
\rowcolor{headerblue}
\thead{API} & \thead{Input chính} & \thead{Output} & \thead{Mô tả} \\
\midrule
\endfirsthead
\toprule
\rowcolor{headerblue}
\thead{API} & \thead{Input chính} & \thead{Output} & \thead{Mô tả} \\
\midrule
\endhead
\midrule
\multicolumn{4}{r}{\small\textit{Tiếp theo trang sau}} \\
\endfoot
\bottomrule
\endlastfoot

ListBuyerRefunds & PaginationParams & Paginate[Refund] & DS yêu cầu hoàn trả của buyer \\
CreateBuyerRefund & OrderID, Method, Reason, Address?, ResourceIDs & Refund & Tạo yêu cầu hoàn trả \\
UpdateBuyerRefund & RefundID, Method?, Reason?, Address?, ResourceIDs & Refund & Cập nhật yêu cầu (trạng thái Pending) \\
CancelBuyerRefund & RefundID & -- & Buyer huỷ yêu cầu hoàn trả \\
ConfirmSellerRefund & RefundID & Refund & Seller chấp nhận hoàn trả \\
\end{longtable}
\rowcolors{1}{}{}
\normalsize

Quy trình hoàn trả: Buyer tạo yêu cầu (\texttt{CreateBuyerRefund}) với phương thức trả hàng (PickUp hoặc DropOff) $\to$ Seller xem xét và chấp nhận (\texttt{ConfirmSellerRefund}) $\to$ hệ thống tạo transport record cho việc trả hàng. Nếu hai bên không đồng ý, có thể tạo tranh chấp (refund\_dispute) để bên thứ ba xử lý.

\begin{center}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{sequencediagram}
\newinst{form}{RefundForm}
\newinst[2]{handler}{OrderHandler}
\newinst[2]{pay}{PaymentProvider}
\newinst[2]{tp}{TransportProvider}
\newinst[2]{db}{DB (SQLC)}

\begin{call}{form}{CreateBuyerRefund(orderID, method, reason)}{handler}{Refund}
  \begin{call}{handler}{restate.Run: getOrder()}{db}{order}
  \end{call}
  \begin{call}{handler}{restate.Run: insertRefund()}{db}{refund}
  \end{call}
\end{call}

\postlevel

\begin{call}{form}{ConfirmSellerRefund(refundID)}{handler}{Refund}
  \begin{call}{handler}{restate.Run: getRefund()}{db}{refund}
  \end{call}
  \begin{call}{handler}{CreateTransport(address, opt)}{tp}{transport}
  \end{call}
  \begin{call}{handler}{Refund(paymentID, amount)}{pay}{ok}
  \end{call}
  \begin{call}{handler}{restate.Run: updateRefund(Success)}{db}{ok}
  \end{call}
  \begin{call}{handler}{restate.Run: restoreInventory()}{db}{ok}
  \end{call}
\end{call}

\end{sequencediagram}
}%
\captionof{figure}{Luồng xử lý quy trình hoàn trả}
\label{fig:refund-sequence}
\end{center}

% ------------------------------------------------------------------
\subsection{Đặc tả chi tiết Form}
\label{subsec:refund-form-detail}

% --- RefundRequestForm ---
\subsubsection{Form RefundRequestForm}
\label{subsubsec:form-refund-request}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item \textbf{Ảnh}: xem Hình~\ref{fig:impl-refund-form} (Chương 5)
  \item \textbf{Actor}: Khách hàng (Buyer)
  \item \textbf{Mô tả}:

Biểu mẫu yêu cầu hoàn trả cho phép người mua chọn phương thức trả hàng: PickUp (nhà vận chuyển đến lấy tại địa chỉ người mua) hoặc DropOff (người mua tự gửi bưu kiện tại điểm gửi). Nếu chọn PickUp, người mua nhập hoặc chọn địa chỉ lấy hàng.

Người mua mô tả lý do hoàn trả (bắt buộc, 1--500 ký tự) và có thể tải lên ảnh hoặc video làm bằng chứng. Khi nhấn gửi, hệ thống gọi \texttt{CreateBuyerRefund} và tạo yêu cầu ở trạng thái Pending.
\end{itemize}

% --- RefundListPage ---
\subsubsection{Form RefundListPage}
\label{subsubsec:form-refund-list}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item \textbf{Actor}: Khách hàng (Buyer)
  \item \textbf{Mô tả}:

Trang danh sách hiển thị tất cả yêu cầu hoàn trả của người mua, gồm mã đơn hàng, trạng thái, ngày tạo, và phương thức trả hàng. Người dùng có thể lọc theo trạng thái (Pending, Processing, Success, Cancelled) và phân trang. Nhấn vào một yêu cầu để xem chi tiết; nếu yêu cầu đang ở trạng thái Pending, giao diện hiển thị thêm nút chỉnh sửa và hủy.

  \item \textbf{API}: \texttt{ListBuyerRefunds}
\end{itemize}

% --- RefundEditForm ---
\subsubsection{Form RefundEditForm}
\label{subsubsec:form-refund-edit}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item \textbf{Actor}: Khách hàng (Buyer)
  \item \textbf{Điều kiện}: chỉ khả dụng khi hoàn trả đang ở trạng thái Pending.
  \item \textbf{Mô tả}:

Biểu mẫu chỉnh sửa cho phép người mua thay đổi phương thức trả hàng, lý do, địa chỉ lấy hàng (nếu PickUp), và tải lại bằng chứng (danh sách mới thay thế hoàn toàn danh sách cũ). Khi lưu, hệ thống gọi \texttt{UpdateBuyerRefund}.
\end{itemize}

% --- RefundCancelBtn ---
\subsubsection{Form RefundCancelBtn}
\label{subsubsec:form-refund-cancel}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item \textbf{Actor}: Khách hàng (Buyer)
  \item \textbf{Điều kiện}: hiển thị khi hoàn trả đang ở trạng thái Pending hoặc Processing.
  \item \textbf{Mô tả}:

Nút hủy yêu cầu hoàn trả, kèm hộp thoại xác nhận để tránh nhấn nhầm. Khi xác nhận, hệ thống gọi \texttt{CancelBuyerRefund} và hoàn trả chuyển sang trạng thái Cancelled.
\end{itemize}

% --- SellerRefundReview ---
\subsubsection{Form SellerRefundReview}
\label{subsubsec:form-seller-refund-review}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item \textbf{Users}: Người bán (Seller)
  \item \textbf{Controls chính}:
    \begin{itemize}
      \item \texttt{RefundDetailPanel}: hiển thị thông tin đầy đủ của yêu cầu hoàn trả — lý do, phương thức, địa chỉ, danh sách ảnh/video bằng chứng (\texttt{ResourceIDs})
      \item \texttt{OrderSummaryPanel}: thông tin đơn hàng liên quan (sản phẩm, số tiền, trạng thái thanh toán)
      \item \texttt{AcceptButton}: Nút ``Chấp nhận hoàn trả''. Inputs: \texttt{(refundID)}. Outputs: \texttt{Refund} với trạng thái \texttt{Success} hoặc \texttt{Processing} (nếu đang chờ webhook thanh toán). Xử lý: gọi API \texttt{ConfirmSellerRefund}.
    \end{itemize}
  \item \textbf{Ghi chú}: Nếu seller từ chối (không có nút riêng trong phiên bản hiện tại), buyer có thể mở tranh chấp (\texttt{refund\_dispute}) để admin phân xử.
\end{itemize}

% ------------------------------------------------------------------
\subsection{Đặc tả chi tiết API}
\label{subsec:refund-api-detail}

% --- CreateBuyerRefund ---
\subsubsection{API CreateBuyerRefund}
\label{subsubsec:api-create-buyer-refund}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item \textbf{Nhiệm vụ}: Buyer tạo yêu cầu hoàn trả cho đơn hàng đã thanh toán thành công, kèm bằng chứng.
  \item \textbf{Inputs}: \texttt{\{Account, OrderID uuid, Method (PickUp|DropOff), Reason string(1--500), Address null.String, ResourceIDs []uuid, ItemIDs []int64 (tùy chọn), Amount int64 (tùy chọn)\}}.
  \item \textbf{Partial Refund}: danh sách sản phẩm và số tiền hoàn đều là tùy chọn. Khi chỉ định danh sách sản phẩm, hệ thống kiểm tra trùng lặp và xác nhận tất cả sản phẩm phải thuộc đơn hàng gốc; chỉ các sản phẩm trong danh sách được hoàn trả. Khi chỉ định số tiền, giá trị này được dùng để hoàn tiền thay vì tổng tiền đơn hàng.
  \item \textbf{Outputs}: \texttt{Refund} — bản ghi với \texttt{status=Pending}.
  \item \textbf{Xử lý}:
    \begin{enumerate}
      \item Validate: \texttt{order.buyer\_id == account.ID}
      \item Validate: \texttt{order.payment.status == Success}
      \item Kiểm tra: không tồn tại refund nào đang \texttt{Pending} hoặc \texttt{Processing} cho cùng \texttt{orderID}
      \item Trong \texttt{restate.Run()}: \texttt{InsertRefund} vào bảng \texttt{order.refund} với \texttt{status=Pending}
      \item Liên kết bằng chứng (ảnh, video) với yêu cầu hoàn trả qua module tài nguyên chung
      \item Fire-and-forget: \texttt{restate.ServiceSend(Order, "NotifySellerRefundRequested", ...)} gửi thông báo đến seller
    \end{enumerate}
\end{itemize}

% --- UpdateBuyerRefund ---
\subsubsection{API UpdateBuyerRefund}
\label{subsubsec:api-update-buyer-refund}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item \textbf{Nhiệm vụ}: Buyer chỉnh sửa yêu cầu hoàn trả đang ở trạng thái \texttt{Pending}.
  \item \textbf{Inputs}: \texttt{\{Account, RefundID uuid, Method? (PickUp|DropOff), Address? null.String, Reason? string(1--500), ResourceIDs []uuid\}}.
  \item \textbf{Outputs}: \texttt{Refund} — bản ghi đã cập nhật.
  \item \textbf{Xử lý}:
    \begin{enumerate}
      \item Validate: \texttt{refund.account\_id == account.ID}
      \item Validate: \texttt{refund.status == Pending} (không cho phép chỉnh sửa sau khi seller đã xem xét)
      \item Trong \texttt{restate.Run()}: cập nhật các trường được cung cấp (\texttt{Method}, \texttt{Reason}, \texttt{Address}) vào \texttt{order.refund}
      \item Thay thế toàn bộ danh sách bằng chứng: xoá bằng chứng cũ và liên kết danh sách mới qua module tài nguyên chung
    \end{enumerate}
\end{itemize}

% --- CancelBuyerRefund ---
\subsubsection{API CancelBuyerRefund}
\label{subsubsec:api-cancel-buyer-refund}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item \textbf{Nhiệm vụ}: Buyer huỷ yêu cầu hoàn trả chưa hoàn tất.
  \item \textbf{Inputs}: \texttt{\{Account, RefundID uuid\}}.
  \item \textbf{Outputs}: không (void).
  \item \textbf{Xử lý}:
    \begin{enumerate}
      \item Validate: \texttt{refund.account\_id == account.ID}
      \item Validate: \texttt{refund.status} thuộc \texttt{\{Pending, Processing\}} (không huỷ được khi đã \texttt{Success} hoặc \texttt{Cancelled})
      \item Trong \texttt{restate.Run()}: cập nhật \texttt{refund.status = Cancelled} trong bảng \texttt{order.refund}
    \end{enumerate}
\end{itemize}

% --- ConfirmSellerRefund ---
\subsubsection{API ConfirmSellerRefund}
\label{subsubsec:api-confirm-seller-refund}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item \textbf{Nhiệm vụ}: Seller chấp nhận yêu cầu hoàn trả; hệ thống tự động hoàn tiền và tạo vận chuyển trả hàng.
  \item \textbf{Inputs}: \texttt{\{Account, RefundID uuid\}}.
  \item \textbf{Outputs}: \texttt{Refund} — trạng thái \texttt{Success} (thanh toán thẻ hoàn tiền ngay) hoặc \texttt{Processing} (COD hoàn tiền thủ công, chờ webhook).
  \item \textbf{Xử lý}:
    \begin{enumerate}
      \item Validate: \texttt{account} là seller của đơn hàng liên quan
      \item Lấy thông tin refund và payment từ DB
      \item Hoàn tiền qua cổng thanh toán ban đầu: hoàn tự động với thanh toán thẻ; với COD chuyển sang xử lý thủ công. Nếu là hoàn trả một phần, dùng số tiền đã chỉ định; ngược lại hoàn toàn bộ đơn hàng
      \item Tạo vận đơn trả hàng qua nhà vận chuyển: nếu PickUp thì tạo nhãn lấy hàng tại địa chỉ người mua, nếu DropOff thì tạo địa chỉ điểm gửi
      \item Trong \texttt{restate.Run()}: cập nhật \texttt{refund.confirmed\_by\_id = account.ID}, gán \texttt{refund.\allowbreak transport\_id}, cập nhật \texttt{refund.status}
      \item Khôi phục tồn kho cho các sản phẩm trong đơn qua module Inventory
      \item Fire-and-forget: thông báo buyer về kết quả xử lý hoàn trả
    \end{enumerate}
\end{itemize}

% --- ListBuyerRefunds ---
\subsubsection{API ListBuyerRefunds}
\label{subsubsec:api-list-buyer-refunds}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item \textbf{Nhiệm vụ}: Lấy danh sách yêu cầu hoàn trả của buyer đang đăng nhập, có hỗ trợ phân trang và lọc trạng thái.
  \item \textbf{Inputs}: \texttt{\{PaginationParams (page, limit), Status? (filter)\}}.
  \item \textbf{Outputs}: \texttt{PaginateResult[Refund]} — danh sách có phân trang.
  \item \textbf{Xử lý}:
    \begin{enumerate}
      \item Xác thực phiên đăng nhập, lấy \texttt{account.ID}
      \item Truy vấn \texttt{order.refund} với điều kiện \texttt{account\_id = account.ID}; nếu có \texttt{Status} filter thì thêm điều kiện \texttt{status = Status}
      \item Áp dụng \texttt{PaginationParams} (LIMIT, OFFSET) để phân trang kết quả
      \item Trả về danh sách \texttt{Refund} kèm metadata phân trang (\texttt{total}, \texttt{page}, \texttt{limit})
    \end{enumerate}
\end{itemize}

% ------------------------------------------------------------------
\subsection{Bảng tham chiếu --- Hoàn trả và Tranh chấp}
\label{subsec:refund-crossref}

\small
\rowcolors{2}{white}{rowgray}
\begin{longtable}{@{}L{2.8cm}L{3cm}L{3.5cm}L{4cm}@{}}
\caption{Tham chiếu UC $\to$ Form $\to$ API $\to$ Table}\label{tab:refund-crossref}\\
\toprule
\rowcolor{headerblue}
\thead{Use Case} & \thead{Form} & \thead{API} & \thead{Table} \\
\midrule
\endfirsthead
\toprule
\rowcolor{headerblue}
\thead{Use Case} & \thead{Form} & \thead{API} & \thead{Table} \\
\midrule
\endhead
\midrule
\multicolumn{4}{r}{\small\textit{Tiếp theo trang sau}} \\
\endfoot
\bottomrule
\endlastfoot

Tạo yêu cầu hoàn trả & RefundRequestForm & CreateBuyerRefund & order.refund, common.resource \\
Xem DS hoàn trả & RefundListPage & ListBuyerRefunds & order.refund \\
Cập nhật hoàn trả & RefundEditForm & UpdateBuyerRefund & order.refund \\
Huỷ hoàn trả & RefundCancelBtn & CancelBuyerRefund & order.refund \\
Seller xử lý hoàn trả & SellerRefundReview & ConfirmSellerRefund & order.refund, order.transport \\
Tranh chấp & (tích hợp trong RefundDetail) & -- (refund\_dispute) & order.refund\_dispute \\
\end{longtable}
\rowcolors{1}{}{}
\normalsize
