\chapter{Giới thiệu đề tài}

\section{Mục đích}

Thương mại điện tử tại Việt Nam đạt hơn 20 tỷ USD doanh thu năm 2023 và tăng trưởng trung bình 25\% mỗi năm, đặt ra thách thức lớn cho việc quản lý đơn hàng -- từ đặt hàng, thanh toán, xác nhận từ người bán, giao vận, đến hoàn trả và giải quyết tranh chấp. Đề tài xây dựng nền tảng thương mại điện tử dạng marketplace phục vụ ba nhóm đối tượng: \textbf{người mua} (trải nghiệm mua sắm liền mạch, theo dõi đơn hàng, hoàn trả minh bạch), \textbf{người bán} (quản lý mặt hàng chờ xác nhận, xử lý đơn hàng và hoàn trả), và \textbf{quản trị viên} (giám sát giao dịch, phán quyết tranh chấp). Hệ thống áp dụng kiến trúc \textit{durable microservices} qua Restate framework, đảm bảo mọi giao dịch được xử lý chính xác một lần (exactly-once) và có khả năng tự động retry khi xảy ra sự cố.

\section{Mục tiêu}

Mục tiêu chính là xây dựng hệ thống quản lý đơn hàng toàn diện cho nền tảng ShopNexus, giải quyết các vấn đề cốt lõi:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Quy trình đặt hàng đa người bán:} Tách giỏ hàng theo từng người bán, cho phép xác nhận/từ chối từng mục, tính toán chi phí chính xác (giá sản phẩm, khuyến mãi, phí vận chuyển), và đảm bảo tính nhất quán giữa trừ tồn kho, tạo đơn hàng, khởi tạo thanh toán.

    \item \textbf{Thanh toán an toàn:} Tích hợp đa cổng thanh toán (QR/Bank/ATM, COD), xử lý exactly-once (không trừ tiền hai lần, không mất giao dịch), quản lý phiên thanh toán có thời hạn hết hạn tự động.

    \item \textbf{Hoàn trả và tranh chấp:} Hỗ trợ hai phương thức trả hàng (DropOff, PickUp), xác nhận/từ chối hoàn trả từ người bán, cơ chế tranh chấp (dispute) với phán quyết từ quản trị viên.

    \item \textbf{Giao vận:} Tích hợp đơn vị vận chuyển (GHTK -- ba mức dịch vụ), theo dõi trạng thái giao vận theo chuỗi Pending $\rightarrow$ LabelCreated $\rightarrow$ InTransit $\rightarrow$ OutForDelivery $\rightarrow$ Delivered.
\end{itemize}

\section{Phương pháp tiến hành}

Việc thực hiện đề tài tuân theo quy trình bốn giai đoạn:

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Tìm hiểu hiện trạng:} Khảo sát quy trình đặt hàng, chính sách hoàn trả, và mô hình dữ liệu trên các nền tảng phổ biến (Shopee, Lazada, Amazon). Đặc biệt chú ý đến luồng đa người bán -- mỗi nền tảng xử lý việc tách giỏ hàng và xác nhận theo cách riêng. Nhận diện các hạn chế thường gặp: mất đơn do lỗi hệ thống giữa bước trừ kho và tạo đơn, thanh toán trùng lặp khi callback cổng thanh toán đến hai lần, trạng thái đơn hàng không nhất quán khi process crash giữa chừng.

    \item \textbf{Tìm hiểu nghiệp vụ và quy định:} Nghiên cứu Nghị định 52/2013/NĐ-CP về thương mại điện tử (yêu cầu lưu trữ lịch sử giao dịch, thông tin người bán), Luật Bảo vệ quyền lợi người tiêu dùng 2023 (quyền hoàn trả trong 14 ngày, cơ chế giải quyết tranh chấp), quy định thanh toán trực tuyến của Ngân hàng Nhà nước (xác thực hai yếu tố, giới hạn giao dịch), và các quy tắc nghiệp vụ tiêu chuẩn (snapshot giá tại thời điểm đặt hàng, xác nhận đơn hàng hai bước từ người bán, cơ chế escrow giữ tiền đến khi giao hàng thành công).

    \item \textbf{Tìm hiểu mô hình và công nghệ:} So sánh có hệ thống các phương án kiến trúc (monolith, modular monolith, microservices), mô hình đảm bảo tính nhất quán giao dịch và lựa chọn stack phù hợp với quy mô team nhỏ: Go 1.26 cho backend, PostgreSQL 18 với SQLC cho type-safe queries, Next.js 16 cho frontend.

    \item \textbf{Phân tích, thiết kế, hiện thực, đánh giá:} Xác định yêu cầu chi tiết qua use case diagram và activity diagram cho từng luồng nghiệp vụ (đặt hàng, thanh toán, hoàn trả, tranh chấp); thiết kế kiến trúc durable microservices (monorepo) với 8 module độc lập, mỗi module có database riêng; lập trình backend bằng Go với Restate durable execution -- mỗi side effect (trừ kho, tạo đơn, gọi cổng thanh toán) đều được đảm bảo exactly-once; lập trình frontend bằng Next.js 16 với TanStack Query; kiểm thử chức năng từng luồng và kiểm thử tính bền vững (crash recovery -- dừng process giữa luồng checkout, khởi động lại, ...).
\end{enumerate}

\clearpage
\section{Phân công thành viên}

\begin{table}[htbp]
\centering
\caption{Phân công công việc kiểm thử}
\label{tab:member-assignment}
\begin{tabular}{@{}clp{7.5cm}@{}}
\toprule
\rowcolor{headerblue}
\thead{STT} & \thead{Thành viên (MSSV)} & \thead{Nhiệm vụ} \\
\midrule
1 & Đậu Văn Đăng Khoa (N22DCCN040) & Kiểm thử hộp trắng (white box) toàn bộ hệ thống: phân tích luồng xử lý biz layer, kiểm tra phủ nhánh (branch coverage), kiểm tra state machine, unit test cho logic nghiệp vụ \\
2 & Nguyễn Tấn Khoa (N22DCCN042) & Kiểm thử hộp đen (black box) - Đặt hàng: kiểm thử chức năng giỏ hàng, checkout, xác nhận đơn, thanh toán, dashboard seller \\
3 & Hồ Công Toản (N22DCCN086) & Kiểm thử hộp đen (black box) - Hoàn trả và Tranh chấp: kiểm thử tạo/sửa/hủy hoàn trả, duyệt hoàn trả, mở tranh chấp, hoàn trả một phần (partial refund) \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}
