\chapter{Cơ sở khoa học của đề tài}

\section{Quy trình nghiệp vụ}

\subsection{Quy trình đặt hàng và thanh toán}

Quy trình đặt hàng trong mô hình marketplace có sự tham gia của nhiều bên: người mua, nhiều người bán, cổng thanh toán, và đơn vị vận chuyển. Trong ShopNexus, quy trình gồm sáu bước:

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Giỏ hàng:} Người mua thêm sản phẩm vào giỏ hàng -- mỗi mục là bộ (account\_id, sku\_id, quantity).
    \item \textbf{Checkout:} Hệ thống tạo các \textit{checkout items} trạng thái Pending, snapshot giá và tên SKU, nhóm theo seller\_id.
    \item \textbf{Xác nhận từ người bán:} Người bán xác nhận hoặc từ chối từng mục trong danh sách pending items.
    \item \textbf{Tạo đơn hàng:} Hệ thống tạo đơn chính thức chứa các mục đã xác nhận, tính toán: \texttt{total = product\_cost - product\_discount + transport\_cost}.
    \item \textbf{Thanh toán:} Tạo phiên thanh toán có thời hạn. Người mua chọn phương thức (VNPay QR, chuyển khoản, ATM, COD). Cổng thanh toán gửi callback xác nhận.
    \item \textbf{Giao vận:} Sau thanh toán, tạo phiên vận chuyển với GHTK. Trạng thái: Pending $\rightarrow$ LabelCreated $\rightarrow$ InTransit $\rightarrow$ OutForDelivery $\rightarrow$ Delivered.
\end{enumerate}

\subsection{Quy trình hoàn trả và tranh chấp}

Quy trình hoàn trả bảo vệ quyền lợi người mua đồng thời đảm bảo công bằng cho người bán:

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Yêu cầu hoàn trả:} Người mua tạo yêu cầu với lý do cụ thể, chọn phương thức trả hàng: PickUp (đơn vị vận chuyển đến lấy) hoặc DropOff (tự mang đến điểm gửi).
    \item \textbf{Xem xét:} Người bán (hoặc quản trị viên) chấp nhận hoặc từ chối. Nếu chấp nhận, tạo phiên vận chuyển ngược.
    \item \textbf{Hoàn tiền:} Sau khi nhận hàng trả lại và xác nhận tình trạng, hệ thống hoàn tiền qua phương thức thanh toán ban đầu.
\end{enumerate}

Khi một bên không đồng ý kết quả, có thể mở \textbf{tranh chấp} (refund dispute). Quản trị viên nền tảng xem xét bằng chứng từ cả hai bên và đưa phán quyết cuối cùng (Success hoặc Cancelled).

\begin{figure}[p]
\centering
\begin{tikzpicture}[
  node distance=0.55cm,
  act/.style={rectangle, rounded corners=3pt, draw=headerblue, fill=rowgray, text width=2.4cm, minimum height=0.6cm, align=center, font=\scriptsize},
  dec/.style={diamond, draw=headerblue, fill=headerblue!10, aspect=2, inner sep=1pt, font=\scriptsize, align=center},
  start/.style={circle, fill=black, minimum size=5pt, inner sep=0pt},
  finish/.style={circle, fill=black, draw=black, minimum size=5pt, inner sep=0pt, double, double distance=1.5pt},
  arr/.style={-{Stealth[length=4pt]}, thick, headerblue!80!black},
  lane/.style={font=\footnotesize\bfseries, headerblue},
]
% Swimlanes — wider layout, shorter height
\draw[dashed, gray!50] (4.2,0.3) -- (4.2,-19);
\draw[dashed, gray!50] (9,0.3) -- (9,-19);
\node[lane] at (2,0) {Buyer};
\node[lane] at (6.5,0) {ShopNexus};
\node[lane] at (11,0) {Seller};

% Phase 1: Checkout
\node[start] (s) at (2,-0.5) {};
\node[act, below=of s] (cart) {Thêm vào giỏ hàng};
\node[act, below=of cart] (checkout) {Checkout};
\node[act, below=of checkout, xshift=4.5cm] (reserve) {Reserve Inventory + Snapshot giá};
\node[act, below=of reserve, xshift=4.5cm] (inbox) {Xem inbox pending items};

% Phase 2: Confirm
\node[dec, below=0.6cm of inbox] (d1) {Xác nhận?};
\node[act, right=1cm of d1] (reject) {Từ chối (giải phóng kho)};
\node[act, below=0.6cm of d1, xshift=-4.5cm] (create) {Tạo Order + Transport};

% Phase 3: Payment
\node[act, below=of create, xshift=-4.5cm] (pay) {Thanh toán (VNPay/COD)};
\node[act, below=of pay, xshift=4.5cm] (confirm) {Callback xác nhận TT};
\node[act, below=of confirm] (ship) {Giao vận};

% Phase 4: Refund
\node[dec, below=0.6cm of ship, xshift=-4.5cm] (d2) {Hoàn trả?};
\node[act, below=0.6cm of d2] (refund) {Tạo yêu cầu hoàn trả};
\node[act, below=of refund, xshift=4.5cm] (review) {Seller duyệt hoàn trả};
\node[dec, below=0.6cm of review] (d3) {Chấp nhận?};
\node[act, below left=0.5cm and 1cm of d3] (autorefund) {Auto-refund qua cổng TT};
\node[act, below right=0.5cm and 0.5cm of d3] (dispute) {Dispute (Admin)};
\node[finish] (e) at (6.5,-19) {};

% Arrows
\draw[arr] (s) -- (cart);
\draw[arr] (cart) -- (checkout);
\draw[arr] (checkout) -- (reserve);
\draw[arr] (reserve) -- (inbox);
\draw[arr] (inbox) -- (d1);
\draw[arr] (d1) -- node[font=\scriptsize, above] {Không} (reject);
\draw[arr] (d1) -- node[font=\scriptsize, left] {Có} (create);
\draw[arr] (reject.south) |- (e);
\draw[arr] (create) -- (pay);
\draw[arr] (pay) -- (confirm);
\draw[arr] (confirm) -- (ship);
\draw[arr] (ship) -- (d2);
\draw[arr] (d2) -- node[font=\scriptsize, left] {Có} (refund);
\draw[arr] (d2.east) -- ++(1.5,0) |- (e) node[font=\scriptsize, near start, above] {Không};
\draw[arr] (refund) -- (review);
\draw[arr] (review) -- (d3);
\draw[arr] (d3) -- node[font=\scriptsize, above left] {Có} (autorefund);
\draw[arr] (d3) -- node[font=\scriptsize, above right] {Không} (dispute);
\draw[arr] (autorefund) |- (e);
\draw[arr] (dispute) |- (e);
\end{tikzpicture}
\caption{Quy trình đặt hàng, thanh toán, và hoàn trả trong ShopNexus}
\label{fig:order-flow}
\end{figure}

\section{Các quy định và quy tắc quản lý}

\subsection{Quản lý trạng thái}

Hệ thống sử dụng bốn kiểu trạng thái được định nghĩa tại tầng cơ sở dữ liệu:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Item Status} (Pending, Confirmed, Cancelled): Trạng thái mục hàng trước khi gắn vào đơn. Chỉ mục Confirmed mới được đưa vào đơn hàng chính thức.
    \item \textbf{Order/Payment/Refund Status} (Pending, Processing, Success, Cancelled, Failed): Trạng thái chung cho đơn hàng, thanh toán, hoàn trả, và tranh chấp. Chuyển trạng thái được kiểm soát chặt tại tầng nghiệp vụ.
    \item \textbf{Transport Status} (Pending, LabelCreated, InTransit, OutForDelivery, Delivered, Failed, Cancelled): Phản ánh vòng đời giao hàng thực tế.
\end{itemize}

\subsection{Bảo vệ tính toàn vẹn dữ liệu và an toàn thanh toán}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Snapshot giá:} Giá đơn vị và tên sản phẩm được lưu vào bản ghi item tại thời điểm checkout, ngăn chặn giá thay đổi sau khi đặt hàng.
    \item \textbf{Schema isolation:} Mỗi module sở hữu schema riêng trong PostgreSQL, không có foreign key xuyên schema, cho phép tách module thành microservice khi cần.
    \item \textbf{Xử lý exactly-once:} Mọi side effect được thực hiện trong \texttt{restate.Run()}, ghi vào journal bền vững. Nếu crash, Restate replay và bỏ qua bước đã hoàn thành.
    \item \textbf{An toàn thanh toán:} Phiên thanh toán có thời hạn hết hạn tự động. Hỗ trợ đa cổng thanh toán qua mô hình provider pluggable.
    \item \textbf{Bảo vệ dữ liệu hoàn trả:} Bản ghi hoàn trả được giữ lại ngay cả khi đơn hàng bị xóa (\texttt{ON DELETE NO ACTION}).
\end{itemize}

\section{Công nghệ sử dụng}

Phần này trình bày các công nghệ chính được lựa chọn, lý do so sánh với phương án thay thế, và cách sử dụng cụ thể trong ShopNexus.

\subsection{Ngôn ngữ lập trình: Go}

\begin{table}[htbp]
\centering
\caption{So sánh ngôn ngữ lập trình backend}
\label{tab:lang-compare}
\begin{tabular}{p{3.5cm}p{5cm}p{5cm}}
\toprule
\rowcolor{headerblue}
\thead{Tiêu chí} & \thead{Go} & \thead{Java (Spring Boot)} \\
\midrule
Xử lý đồng thời & Goroutines (\textasciitilde 2KB stack) & Threads (\textasciitilde 1MB stack) \\
Hiệu năng & Biên dịch trước, nhanh gần C & JVM JIT, cold start chậm \\
Bộ nhớ & Thấp (\textasciitilde 10--50MB) & Cao (\textasciitilde 200--500MB do JVM) \\
Triển khai & Binary duy nhất, Docker-friendly & Cần JVM runtime \\
Đường cong học tập & Đơn giản, ít abstraction & Phức tạp, nhiều abstraction \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

\textbf{Lý do chọn Go:} Goroutines (stack $\sim$2KB) cho phép ShopNexus chạy nhiều tác vụ nền đồng thời mà không tốn tài nguyên -- trong codebase, goroutine được dùng để: (1)~khởi động song song Echo HTTP server và Restate server lúc bootstrap (\texttt{internal/app/echo.go}, \texttt{restate.go}); (2)~chạy 2 cron job đồng bộ sản phẩm vào Milvus (metadata và embedding, \texttt{catalog/biz/search\_cron.go}); (3)~đăng ký payment/transport provider options trong nền sau khi Restate sẵn sàng (\texttt{order/biz/payment\_map.go}, \texttt{transport\_map.go}); (4)~dispatch message pub/sub bất đồng bộ (\texttt{infras/pubsub/nats.go}, \texttt{mem.go}); (5)~dọn cache hết hạn trong nền (\texttt{infras/cache/mem.go}). Luồng checkout và thanh toán chính \textit{không} dùng goroutine thủ công -- chúng chạy trong Restate durable handler để đảm bảo exactly-once. Ngoài goroutines, Go có biên dịch tĩnh tạo binary duy nhất (đơn giản hóa triển khai Docker), type safety phát hiện lỗi tại compile time (quan trọng cho logic thanh toán), và Restate, Milvus, pgx đều có SDK chính thức cho Go.

\textbf{Trong ShopNexus:} Go cho toàn bộ backend. Entry point \texttt{cmd/server/main.go}, sử dụng Uber fx cho dependency injection. Mỗi module theo vertical-slice pattern: \texttt{biz/} (logic), \texttt{db/} (truy vấn), \texttt{model/} (cấu trúc dữ liệu), \texttt{transport/echo/} (HTTP handlers).

\subsection{Kiến trúc: Durable Microservices}

ShopNexus sử dụng mô hình \textbf{durable microservices}: toàn bộ mã nguồn nằm trong một repository duy nhất, nhưng mỗi module được tổ chức theo vertical-slice và \textit{đã sẵn sàng} triển khai độc lập như microservice --- database riêng (schema isolation), execution riêng (Restate service handler), giao tiếp qua HTTP proxy. Đây không phải mô hình ``modular monolith truyền thống'' (single deployable) mà cũng không phải ``microservices thuần'' (N repo riêng biệt). Bảng~\ref{tab:arch-compare} so sánh ba cách tiếp cận:

\begin{table}[htbp]
\centering
\caption{So sánh kiến trúc phần mềm}
\label{tab:arch-compare}
\begin{tabular}{p{2.8cm}p{3.5cm}p{3.5cm}p{3.5cm}}
\toprule
\rowcolor{headerblue}
\thead{Tiêu chí} & \thead{Monolith truyền thống} & \thead{Microservices thuần} & \thead{ShopNexus (Durable Microservices)} \\
\midrule
Mã nguồn & 1 repo, 1 codebase & N repo riêng biệt & 1 repo, N module tự trị \\
Database & 1 schema chung & N database riêng & 1 PostgreSQL, N schema riêng (không FK xuyên schema) \\
Triển khai & 1 artifact & N artifact, orchestration phức tạp & 1 binary \textit{hoặc} N binary --- linh hoạt \\
Giao tiếp & Gọi hàm trực tiếp & HTTP/gRPC qua network & HTTP qua Restate Ingress (cùng protocol dù co-located hay distributed) \\
Chi phí vận hành & Thấp & Cao & Trung bình (Restate quản lý routing + retry) \\
Tách module & Khó (coupled) & Đã tách & Đã tách --- chỉ cần deploy binary riêng + đổi URL Restate \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

\textbf{Lý do chọn mô hình này:} Monorepo giữ developer experience đơn giản (1 \texttt{go.mod}, 1 CI pipeline, refactor xuyên module trong 1 commit). Đồng thời, ba cơ chế đảm bảo mỗi module \textit{đã sẵn sàng} triển khai độc lập ngay từ đầu:

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Schema isolation}: mỗi module tạo schema riêng trong PostgreSQL (\texttt{CREATE SCHEMA IF NOT EXISTS "order"}), không có foreign key xuyên schema. Nếu tách module, chỉ cần migrate schema sang database riêng.
    \item \textbf{Restate service handler}: mỗi module đăng ký làm một service riêng trong Restate cluster (\texttt{OrderHandler.ServiceName() = "Order"}). Giao tiếp liên module luôn qua HTTP ingress, không bao giờ gọi hàm trực tiếp --- cùng protocol bất kể module chạy cùng process hay khác server.
    \item \textbf{Interface + DI}: giao tiếp qua interface \texttt{XxxBiz} được inject bằng Uber~fx. Khi resolve, fx trả về \texttt{XxxRestateClient} (proxy HTTP sinh tự động bởi \texttt{cmd/genrestate}). Module gọi không biết (và không cần biết) module đích chạy ở đâu.
\end{enumerate}

\textbf{Trong ShopNexus:} Hệ thống có 8 module: \textit{account}, \textit{catalog}, \textit{order}, \textit{inventory}, \textit{promotion}, \textit{analytic}, \textit{chat}, \textit{common}. Mỗi module có cấu trúc vertical-slice đồng nhất gồm 4 lớp: \texttt{biz/} (logic nghiệp vụ), \texttt{db/} (truy vấn SQLC + migration), \texttt{model/} (kiểu dữ liệu + errors), \texttt{transport/echo/} (HTTP handlers). Hiện tại triển khai dưới dạng 1 binary (cho dev/staging), nhưng mọi ranh giới đã sẵn sàng để tách thành N binary khi quy mô team hoặc traffic yêu cầu.

\subsection{Durable Execution: Restate}

\begin{table}[htbp]
\centering
\caption{So sánh giải pháp đảm bảo tính nhất quán giao dịch}
\label{tab:durable-compare}
\begin{tabular}{p{3.5cm}p{5cm}p{5cm}}
\toprule
\rowcolor{headerblue}
\thead{Tiêu chí} & \thead{Restate} & \thead{Temporal} \\
\midrule
Mô hình & Code thông thường + \texttt{restate.Run()} & Workflow DSL + Activity \\
Triển khai & HTTP proxy nhẹ & Cluster nặng (Cassandra + ES) \\
Đường cong học tập & Thấp -- viết code bình thường & Trung bình -- cần học workflow \\
Chi phí vận hành & Thấp (3 node cluster) & Cao \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

\textbf{Durable execution} là mô hình trong đó mỗi bước thực thi được ghi vào journal bền vững. Nếu process crash, hệ thống replay từ bước cuối đã hoàn thành thay vì bắt đầu lại.

\textbf{Lý do chọn Restate:} Không cần học workflow DSL -- chỉ wrap side effects trong \texttt{restate.Run()}. Nhẹ (không yêu cầu Cassandra/Elasticsearch). Cross-module calls tự động retry và deduplicate (exactly-once). Fire-and-forget qua \texttt{restate.ServiceSend()} cho tác vụ bất đồng bộ.

\textbf{Trong ShopNexus:} Mỗi module có \texttt{interface.go} định nghĩa interface \texttt{XxxBiz} kèm chỉ thị \texttt{//go:generate go run shopnexus-server/cmd/genrestate}; công cụ \texttt{genrestate} đọc interface và sinh ra \texttt{restate\_gen.go} -- một struct proxy client gọi Restate HTTP ingress thay vì gọi trực tiếp. Luồng checkout trong \texttt{internal/module/order/biz/checkout.go} thực thi qua \texttt{BuyerCheckout(ctx restate.Context, ...)}: mỗi side effect được wrap trong \texttt{restate.Run()} riêng -- tạo checkout items, trừ tồn kho, snapshot giá -- sao cho nếu process crash giữa chừng, Restate replay journal và bỏ qua các bước đã hoàn thành. Luồng thanh toán trong \texttt{internal/module/order/biz/pay.go} dùng \texttt{restate.Run()} để fetch và lock đơn hàng trước khi gọi cổng thanh toán, đảm bảo không tạo hai session thanh toán cho cùng một đơn. Tác vụ bất đồng bộ (thông báo, cập nhật analytic) gọi qua \texttt{restate.ServiceSend()} -- fire-and-forget có retry tự động, không block handler chính.

\subsection{Cơ sở dữ liệu: PostgreSQL với SQLC}

\begin{table}[htbp]
\centering
\caption{So sánh PostgreSQL và MongoDB cho e-commerce}
\label{tab:db-compare}
\begin{tabular}{p{3.5cm}p{5cm}p{5cm}}
\toprule
\rowcolor{headerblue}
\thead{Tiêu chí} & \thead{PostgreSQL} & \thead{MongoDB} \\
\midrule
Mô hình dữ liệu & Quan hệ + JSONB & Tài liệu (document) \\
ACID & Đầy đủ, native & Hỗ trợ từ v4.0, hạn chế \\
Truy vấn phức tạp & SQL mạnh (CTE, JOIN, subquery) & Aggregation pipeline \\
Schema migration & Mature tooling (golang-migrate) & Schema-less, khó validate \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

\textbf{Lý do chọn PostgreSQL:} ACID đầy đủ cho giao dịch tài chính. Schema isolation cho microservices (mỗi module = 1 schema riêng). JSONB cho dữ liệu linh hoạt (payment data, transport tracking). Partial indexes tối ưu truy vấn pending items.

\textbf{SQLC} sinh mã Go type-safe từ SQL queries thuần -- thay vì dùng ORM. Mỗi module có thư mục \texttt{db/queries/} chứa SQL annotated (ví dụ \texttt{-- name: GetOrder :one}), SQLC đọc và sinh file \texttt{db/sqlc/generated\_queries.sql.go} với các hàm Go strongly-typed. Công cụ nội bộ \texttt{pgtempl} (chạy qua \texttt{make pgtempl}) sinh template CRUD cơ bản từ migration files, giảm boilerplate. Driver \texttt{pgx/v5} với connection pooling được khởi tạo tại \texttt{internal/infras/pg/pg.go}: pool được cấu hình \texttt{MaxConns} và \texttt{MaxConnIdleTime}, và tự động đăng ký custom PostgreSQL types (enum, composite) cho mọi connection mới qua hook \texttt{AfterConnect} -- cần thiết vì SQLC generate code dùng kiểu enum schema-qualified như \texttt{"order"."status"}.

\textbf{Trong ShopNexus:} PostgreSQL và SQLC được dùng xuyên suốt tất cả 8 module. Schema isolation áp dụng nhất quán: module \textit{order} dùng schema \texttt{"order"}, module \textit{catalog} dùng schema \texttt{"catalog"}, v.v. Không có JOIN xuyên schema trong bất kỳ query nào -- thay vào đó, khi cần dữ liệu từ module khác, handler gọi qua interface \texttt{XxxBiz} tương ứng (và qua Restate proxy trong runtime). Luồng checkout dùng batch insert (\texttt{db/sqlc/batch.go} với \texttt{pgx.Batch}) để tạo nhiều checkout items trong một round-trip database, giảm latency. JSONB được dùng để lưu dữ liệu linh hoạt như payment callback payload từ VNPay và thông tin tracking từ GHTK mà không cần thêm cột.

\subsection{Tìm kiếm sản phẩm: Milvus Vector Database}

\begin{table}[htbp]
\centering
\caption{So sánh Milvus và Elasticsearch cho tìm kiếm sản phẩm}
\label{tab:search-compare}
\begin{tabular}{p{3.5cm}p{5cm}p{5cm}}
\toprule
\rowcolor{headerblue}
\thead{Tiêu chí} & \thead{Milvus} & \thead{Elasticsearch} \\
\midrule
Tìm kiếm ngữ nghĩa & Native, tối ưu & Bổ sung sau (từ v8) \\
Hybrid search & Dense + sparse native & Hạn chế \\
Scalar filtering & Hỗ trợ kết hợp & Native, mạnh mẽ \\
Sử dụng bộ nhớ & Tối ưu cho vector & Cao (inverted + vector index) \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

\textbf{Lý do chọn Milvus:} Hybrid search native (dense vectors cho ngữ nghĩa + sparse vectors BM25 cho keyword matching). Scalar filtering kết hợp (category, price, tags) trong cùng query. Thiết kế chuyên biệt cho vector search với index HNSW, IVF.

\textbf{Trong ShopNexus:} Module \textit{catalog} chịu trách nhiệm đồng bộ dữ liệu sản phẩm vào Milvus. Hàm \texttt{SetupCron()} trong \texttt{internal/module/catalog/biz/search\_sync.go} khởi động 2 goroutine song song: \texttt{go b.startSyncCron(..., metadataInterval, true)} đồng bộ metadata sản phẩm (tên, danh mục, giá, tags) với batch size 1000, và \texttt{go b.startSyncCron(..., embeddingInterval, false)} tính embedding và đồng bộ vector với batch size 32 (nhỏ hơn do chi phí LLM). Mỗi sản phẩm trong Milvus có hai vector: \texttt{content\_vector} là dense vector 1536 chiều từ OpenAI/Bedrock embeddings (nắm bắt ngữ nghĩa), và \texttt{sparse\_vector} là sparse embedding cho keyword matching. Khi người dùng tìm kiếm, handler trong \texttt{internal/module/catalog/biz/search\_milvus.go} gọi \texttt{b.milvus.HybridSearch(ctx, CollectionProducts, ...)} kết hợp cả hai loại vector -- kết quả ANN search được rerank, sau đó enrich với dữ liệu đầy đủ từ PostgreSQL (giá hiện tại, tồn kho, ảnh).

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[
  layer/.style={minimum width=14cm, minimum height=1.1cm, text=white, font=\small\bfseries, rounded corners=3pt, align=center},
  tech/.style={font=\footnotesize, text=black, fill=white, rounded corners=2pt, inner sep=3pt, minimum height=0.6cm},
]
% Layers (bottom to top)
\node[layer, fill=headerblue!50!black] (infra) at (0,0) {};
\node[layer, fill=headerblue!70!black] (data)  at (0,1.4) {};
\node[layer, fill=headerblue!85!black] (back)  at (0,2.8) {};
\node[layer, fill=headerblue]          (api)   at (0,4.2) {};
\node[layer, fill=headerblue!70]       (front) at (0,5.6) {};

% Layer labels (left)
\node[anchor=west, font=\scriptsize, text=white] at ([xshift=.15cm]infra.west) {Hạ tầng};
\node[anchor=west, font=\scriptsize, text=white] at ([xshift=.15cm]data.west) {Dữ liệu};
\node[anchor=west, font=\scriptsize, text=white] at ([xshift=.15cm]back.west) {Backend};
\node[anchor=west, font=\scriptsize, text=white] at ([xshift=.15cm]api.west) {API};
\node[anchor=west, font=\scriptsize, text=white] at ([xshift=.15cm]front.west) {Frontend};

% Tech badges per layer
\node[tech] at ([xshift=1.5cm]front.center) {Next.js 16};
\node[tech] at ([xshift=4.5cm]front.center) {React 19};
\node[tech] at ([xshift=-1.5cm]front.center) {shadcn/ui};
\node[tech] at ([xshift=-3.5cm]front.center) {TanStack Query};

\node[tech] at ([xshift=-1cm]api.center) {ConnectRPC};
\node[tech] at ([xshift=2cm]api.center) {Echo v4};

\node[tech] at ([xshift=-2cm]back.center) {Go 1.26};
\node[tech] at ([xshift=0.5cm]back.center) {Restate};
\node[tech] at ([xshift=3cm]back.center) {Uber fx};
\node[tech] at ([xshift=5cm]back.center) {SQLC};

\node[tech] at ([xshift=-2.5cm]data.center) {PostgreSQL 18};
\node[tech] at ([xshift=0cm]data.center) {Redis 8};
\node[tech] at ([xshift=2cm]data.center) {Milvus 2.6};
\node[tech] at ([xshift=4.5cm]data.center) {MinIO};

\node[tech] at ([xshift=-1cm]infra.center) {Docker Compose};
\node[tech] at ([xshift=2cm]infra.center) {NATS JetStream};
\node[tech] at ([xshift=5cm]infra.center) {Restate Cluster};
\end{tikzpicture}
\captionof{figure}{Tổng quan technology stack của ShopNexus}
\label{fig:tech-stack}
\end{center}
